{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_024332",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "고달면"
    },
    "text": "ゴダル面 (고달면)\\n\n全羅南道谷城郡\\n\n全羅南道谷城郡古達面は東北部に位置する面で、東は智異山の麓の天馬山と旗竿峰など600m以上の山に囲まれています。 西は蟾津江を境に谷城邑と接しており、北に流れる蓼川の影響で低い平地が続き、住民のほとんどが居住しています。 60番地方道は谷城邑から始まり、面の北側地域を横断して南原市酒泉面につながります。 この面はゴダルに属しており、この地名はゴダリという名前に由来しています。 雷竹里は雷淵と竹林に由来し、大沙里は大同と沙洞に由来しています。 斗佳里は斗浦と家庭に由来し、木洞里は以前はモッコルでしたが、木洞に名前が変わりました。 虎谷里はかつてボムシルと呼ばれていましたが、虎谷に名前が変わりました。 現在、この面は木洞里をはじめ、大伽、栢谷里など7つの法定里を管轄しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "ゴダル面はどこに位置していますか？",
            "answer": "全羅南道谷城郡"
        },
        {
            "question": "ゴダル面は何で囲まれていますか？",
            "answer": "智異山の麓の天馬山と旗竿峰など600m以上の山"
        },
        {
            "question": "ゴダル面はどの川を境に谷城邑と接していますか？",
            "answer": "蟾津江"
        },
        {
            "question": "ゴダル面の北側地域を横断してつながる道路は何ですか？",
            "answer": "60番地方道"
        },
        {
            "question": "ゴダル面の地名である「ゴダル」はどこから由来していますか？",
            "answer": "ゴダリという名前"
        },
        {
            "question": "雷竹里の名前は何から由来していますか？",
            "answer": "雷淵と竹林"
        },
        {
            "question": "大沙里の名前は何から由来していますか？",
            "answer": "大同と沙洞"
        },
        {
            "question": "斗佳里の名前は何から由来していますか？",
            "answer": "斗浦と家庭"
        },
        {
            "question": "木洞里の名前は何から由来していますか？",
            "answer": "モッコルから木洞に変わりました"
        },
        {
            "question": "虎谷里の名前は何から由来していますか？",
            "answer": "ボムシルから虎谷に変わりました"
        },
        {
            "question": "ゴダル面は現在何つの法定里を管轄していますか？",
            "answer": "木洞里、大伽、栢谷里など7つの法定里を管轄しています"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 266,
        "QA": 254
    }
}